---
title: >-
    فصل ۹۱
---
# فصل ۹۱

<div class="n" id="bn1"><p>در مبادی عشق نعره و خروش و بانگ و زاری بود و این نقصانست در تحمل بار عشق زیرا که وجود هنوز قابل بار تحمل عشق نشده بانگ و خروش برآرد و گاه گاه بار کار از دوش بیندازد ماجَزاءُ مَن اَرادَ بِاهَلِکَسُوءاچون بکمال رسد خواهد که هرچه در عالم است برخود گیرد اگرچه در تحمل آن بمیرد وَحَمَلَها الانسانُ در بحر آن طلب و در هستی عشق هودج کبریا بردارد ولکن یَسعَنی قَلْبُ عَبدِیَ المؤمِن اَلانَ حَصْحصَ الْحَقّ اَنَارراوَدْتُهُعَن نَفْسِهِ وَانَّهُ لَمِنَ الصّادقین.</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>اول چو مرا عشق تو در کار آورد</p></div>
<div class="m2"><p>با بانگ وخروش بر دربار آورد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>اکنون چو خموش گشتم از غایت عشق</p></div>
<div class="m2"><p>برداوز میان یقین و پندار آورد</p></div></div>